[乜又係你呀]租飛機未如期付款 香港航空遭追1.46億元

屢有債主臨門的香港航空，再被興訟追債。兩間飛機租賃公司早前向港航出租共6架飛機，但港航未有如期於上周四繳款，涉及共1.46億元。兩公司上周聯袂入稟高等法院，向港航追債及索償。

原告公司分別為總部設於美國、全球最大租賃及銷售飛機公司國際租賃財務公司（International Lease Finance Corporation）及愛爾蘭註冊公司Wilmington Trust Sp Services（Dublin）Limited。兩公司分別向港航出租兩架及四架飛機，分別涉款4,600萬元及1億元。

入稟狀稱，兩間原告公司與港航先後於2007年至2017年訂立租賃協議，繳款日為本月21日。

【案件編號：HCA285/19】

今次應該係A350無交租

近期傳出陷入財困消息的香港航空，被指自去年12月開始拖欠租賃飛機費用，遭兩間公司入稟高等法院追討約1917萬美元(約1.5億港元)欠款和利息。兩名原告依次是美國註冊公司International Lease Finance Corporation和愛爾蘭註冊公司Wilmington Trust SP Services (Dublin) Limited，被告是香港航空有限公司。

入稟狀指稱，根據首原告和被告於2007年4月24日簽訂的兩份租賃飛機協議，被告由今年1月開始拖欠首原告款項，截至入稟前欠款總額共約601.5萬美元。另外，根據次原告和被告於2016年5月24日至2017年9月15日期間簽訂的四份租賃飛機協議，被告由去年12月開始拖欠原告款項，截至入稟前欠款總額共約1315.5萬美元。兩名原告於於上周五(22日)入稟向被告追討欠款和利息。

啲飛機係憑我自己嘅實力租返嚟

點解我要交租

咁撚叻就去機場鎖機

屌你老母

應該又係債轉股

支持CX收購HX，UO

CX不了 你直接執笠我食埋你D客IS OK

uo買得過
hx就不了

債航

mega sale毫無誠意

垃圾

HX交租未

我記得呢段話係某一個借錢post出現過

有無人明點解家嫂仲要接HX 既飛機黎搞?
好似搞緊第二架C CHECK了